(回力鏢?)200座水庫乾涸！中國雲南遭遇近10年最嚴重旱災

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎蔓延之際，中國再受旱災侵襲。截至昨日，中國雲南全省已有逾百條河流斷流、超過200座水庫乾涸。另外，往年降雨量頗大的西雙版納、普洱市，今年更出現了歷史罕見的災情。

綜合中媒報導，目前雲南省爆發近10年來最嚴重旱災，狀況十分嚴峻，統計到昨日為止，雲南已經有137條河流斷流，另有201座水庫乾涸。各地目前正啟動緊急措施，進行連通調水補水工程。

報導指出，普洱市思茅城區因箐門口水庫水位過低無法供水，當地去年11月就先啟動洗馬河水庫調水，造成該水庫水位急遽下降；同時又啟用梅子湖備用水源，為洗馬河水庫補水，造成梅子湖水庫3月時庫容量為正常時期的三分之一，為近10年來最低。

為保障普洱市正常供水，當地緊急啟動相關工程，瀾滄江至大中河水庫應急調水項目也正在排定中，不過，因為疫情影響，整個工期都要延遲兩個月左右。

你估閘人啲水唔使付出代價?

你截人水
個天截你水

南亞都出硬事

十災支那人搞9上帝嘅懲罰

普洱無水咁咪淨係得返啲枯葉囉

(重開)香港社會運動需要轉型

佢唔撚係閘住Mekong River咩
乜家陣自己都無水

攬炒

連雲南都無水下游啲國家唔會好過